入境大樓火劫 施君龍獲居權

【本報訊】十三年前，一批爭取居港權的內地人在灣仔入境事務大樓縱火，釀兩死四十四傷慘劇，高級入境事務主任梁錦光亦不幸殉職。事隔多年，《好報》記者近日在港發現縱火案中「領袖」施君龍的蹤影，原來他已成功申請單程證來港定居。有入境處人員謂，施已為其錯誤行為付了代價，是依法來港，會尊重機制。

持單程證 助內地人團聚

縱火案在二○○○年八月發生，一度被判謀殺罪成和終身監禁的施君龍，幾經上訴，及至○五年獲改判誤殺和監禁八年，同年底刑滿出獄返回內地。惟《好報》近日直擊施君龍在屯門的家庭團聚互助會新界分會出入，原來他已成功申請單程證來港定居，並當義工協助內地人來港團聚。現已三十六歲的他身材明顯發胖，駕着豪華七人車、身穿名牌牛仔褲、孭着名牌袋，似已完全融入香港的生活。

事件中殉職的梁錦光，據了解其家人事發後已移居海外生活。本月十一日是梁錦光的十三年死忌，《好報》記者當日在浩園碰到一名手持白玫瑰的女親友，在梁的墓地前致祭，但她不願回應施君龍來港定居的事。

對於施君龍獲發單程證來港，有當年曾與梁錦光共事的入境處人員感到憤慨，認為事件是凸顯單程證制度的荒謬。

入境事務主任協會主席倪錫水昨接受查詢時謂，「有啲傷痛要放低，當然有人唔會忘記」，他又指，當事人是經過本港司法制度獲判罪成和服刑，已對其錯誤行為付了代價，如今是依法申請來港，要尊重機制。

對於曾在本港干犯嚴重刑事罪行之人士，獲批單程證來港，入境處發言人表示有關受理、審批及簽發「單程證」的事宜，都是由內地公安機關按內地法律、政策及行政法規所釐訂。

雖然係old new
不過正正係現代版嘅「殺人放火金腰帶」
唔知批佢落嚟香港嘅入境處職員咩心態呢
明明自己個伙記俾呢條撚樣燒死咗

單程證唔係入境處批嫁

死兩個先坐八年

支持樓主日日貼 貼到天琦出返黎

應該要上訴告佢暴動罪啦，call晒馬上office縱火殺喎，至少坐十碌啦

你啱
香港人就係咁低賤
而家大陸就係咩狗屎垃圾都放落嚟香港
溝淡你班「香港人」

屌香港政府老母

如果我係個入境處職員，俾我見到佢攞單程證落嚟，我諗我會即刻撕撚爛佢張單程證唔撚俾佢入香港

揸車 有米喎

梁天琦都坐七年
果兩件香港人真係冧得抵啦

仲比殺人犯入籍

縱火死兩個公職人員坐8年最後仲要有入埋香港身份證
掟個磚就坐6年垃圾司法

施主：覺得坐都坐得抵啲

有死人坐8年
冇死人坐7年
香港

大陸批架 日日150呀
日提夜提就係呢樣 香港無權審批 日日硬食150隻大陸人

運多啲癡線佬落嚟就啱咖啦

咁做咩燒入境處

條友而家撈咩

施君龍（1977年－），是一名曾被判處謀殺罪的縱火案主犯及釋囚，出生於中華人民共和國廣東省海豐縣梅龍鎮[1]，現居香港，為家庭團聚互助會新界分會董事。

幫更多蝗黎香港

兩條人命8年

旺角個單野一個7年一個6年

依個世界有冇天理, 啲法官係咪食曬屎

咁如果有單野, 反對警權過大, 去警署放火示威, 唔小心燒死咗兩個警察

係咪都係坐8年? 今次有埋案例

現已三十六歲的他身材明顯發胖，駕着豪華七人車、身穿名牌牛仔褲、孭着名牌袋，似已完全融入香港的生活。

睇到未呀, 殺完人仲生活得好過香港人, 真係笑撚咗, 你班狗官係咪真係可以完全扮睇唔到

唔熟法例, 其實有邊個國家係會接受個殺人犯移民?

發達國家應該冇

呢d人死後真係要落18層地獄 比獄火燒。

有刑事案底都可以移民真係全球首創

支那人地位>>>>香港有錢人>>>>>>>>>>>>>>>>>>>普通香港人

想殺人

Sorry 㩒錯負皮
唔識undo

其實係真正一國兩制底下 香港政府絕對有權拒絕呢條友拎單程證

只不過一國兩制純屬笑話

呢單嘢真係痴撚線

所以一定要拎番單程證審批權，阻止每日150個殖蝗！香港獨立才是最終解決辦法！

唔覺意殺左兩件香港人，仲有得去香港定居作獎勵！香港人真係賤過地底泥、慰安婦都不如！

殺人放火施君龍，獎賞居港亂x晒籠

剩係識係哩到講 無意思

單程證係大陸俾佢落嚟。
但係香港其實有權唔接收，踢佢地落羅湖河。

立法會保安事務委員會主席的民建聯葉國謙表示，認同黎棟國之言認為沒需要檢討，又指每日150個名額旨在家庭團聚，用不夠的配額也不會讓其他情況人士申請，審批權雖獲《基本法》規定由內地負責，但本港入境處是有權拒絕單程證申請者來港。

係可以唔俾施入境。但香港冇運用。

條人渣遲早比天收

原則係有權 用唔用到另一件事啦
而家大陸俾你唔俾 咩意思先?
政府都唔會無情白事拒絕佢入境

因為大陸規定係坐監5年後不獲批
佢係大陸坐夠5年先申請

其實香港無say

殺左香港人，就唔俾你做香港人。
根本講出嚟大過天!

咁你係咪支那狗先？如果係，咪跟呢個案例。唔係嘅，法官就自然會揾另一啲案例做參考架啦

殺人放火金腰帶
修橋補路冇屍骸

仲要唔係一般刑事

香港法律制度

死者家屬出黎講兩句

去到依家仲有無咩合法途徑去搞9佢，越睇越燥

入境處可以阻絕殺人犯入境香港。

777話人地有困難要體諒

支共叫民建聯搞，仆街支共，放隻殺人兇手入黎

司法制度真係不知所謂

制度